皮包應該點清潔?

平時返工日日用果個皮包 D邊位同手挽位黑晒 我試過用濕布都清唔走D黑色

等睇睇錯做包皮

你d老泥

我幫你奶

X2

歡樂性講堂：如何清洗包皮垢

Q：本人今年20歲，從沒有性行為，近月來不知為何包皮垢增多。從網上找到清洗包皮垢的方法是用清水沖洗，但龜頭上的包皮垢總是沖不走。

我不知道是否應該用手、棉花棒或海綿等清除污垢，又怕磨損龜頭。另外，網上有人講用冷水（例如水喉水）沖洗龜頭可令龜頭不敏感，不知是否真實？

請閣下指教正確有效的清洗包皮垢方法。有勞！

M先生

A：包皮垢積集於龜頭與包皮之間的皮層隙內，脫落的表皮細胞、皮膚的油脂分泌、汗液、尿道口分泌出來的體液等會使包皮垢自然形成。

包皮垢帶有異味，呈白泥狀或頭屑狀均常見。

包皮垢是極為適合細菌孳生的繁殖場，若果男性不養成清洗包皮垢的衞生習慣，會導致性健康隱患，最常見是引起龜頭包皮炎，另容易透過性行為把細菌傳到性伴侶身上，引起交叉感染。甚至有研究認為，包皮垢是致癌物質，可誘發癌前病變，例如形成陰莖白斑、陰莖紅斑、傳播乳頭瘤病毒等，不利男性及其性伴侶的健康。

包皮垢增生，與性行為未必有關係。閣下未曾有性經驗，仍有機會有包皮垢增生。要注意包皮垢突然增量，是否男性有包皮過長問題長期難以清洗，終於導致發炎徵狀。如果包皮垢怎麼也洗不清，甚至愈洗愈多，即有機會是患上炎症，需要求醫。

以清水洗掉包皮垢，是正確的做法。基本注意，清洗時必須小心和力度輕，不要弄損龜頭皮膚。以清水清洗包皮的冠狀溝，除了清洗龜頭表面，還要翻開包皮，把皮層隙內的包皮垢輕力推出來，由於包皮內板比外板更薄更嫩，會有敏感感覺，力度必須要輕，清潔時間不能太久。不宜使用棉花棒等物品，因為它有機會把包皮垢向內推。記得，手勢必須是往外推出。如有需要，可用性質溫和、防敏感的沐浴用品清洗，也可選擇生理鹽水。

清洗之後，必須使包皮翻回原位，若未有使它復位，有可能造成包皮積聚，勒緊並傷害龜頭。

至於水溫方面，清洗包皮垢多在洗澡時進行，宜用溫水。坊間有說以凍水淋龜頭可以減敏，可信度低。用凍水清洗反而會使男性感覺受罪，更不情願有恒心地清洗包皮垢，情況就如若規定洗澡時要用一盆盆冷水照頭淋，很多人自此會抗拒洗澡吧。龜頭減敏與清洗包皮垢是兩回事，先好好處理包皮垢困擾，養成性衞生習慣，亦可有助建立性自信心。

大陸仔收皮啦

其實中文一向係右至左咁睇